\subsection{Com $n$-uplas}

  Para construirmos um anagrama de \emph{quadro},
  podemos proceder assim:
  \begin{enumerate}
    \item
      Escolhemos $a_1 \in A$.
    \item
      Escolhemos $a_2 \in A \setminus \set{a_1}$.
    \item
      Escolhemos $a_3 \in A \setminus \set{a_1, a_2}$.
    \item
      Etc.
  \end{enumerate}
  Sendo assim,
  intuitivamente argumentamos assim:
  \begin{quote}
    Existem $\abs{A} = 6$ opções para $a_1$,
    $\abs{A \setminus \set{a_1}} = 5$ para $a_2$,
    $4$ para $a_3$ e assim por diante.
    Portanto,
    existem
    \begin{equation*}
      6 \cdot 5 \cdot 4 \cdot 3 \cdot 2 \cdot 1
      =
      6!
    \end{equation*}
    anagramas da palavra \emph{``quadro''}.
  \end{quote}

  Vamos transformar este argumento em algo mais formal.
  Note que cada
  \begin{equation*}
    (n_1, n_2, \dotsc, n_6)
    \in
    \nelements{6}
    \times
    \nelements{5}
    \times
    \dotsb
    \times
    \nelements{1},
  \end{equation*}
  corresponde a um anagrama de \emph{``quadro''}.
  Basta associar a $n_j$ o $n_j$-ésimo elemento ainda não escolhido.
  Ou seja,
  o $n_j$-ésimo elemento de $A \setminus \set{a_1, \dotsc, a_{j-1}}$.
  Por exemplo,
  $(2,2,3,1,2,1) \mapsto (u,a,r,q,o,d)$,
  pois
  \begin{align*}
    quadro &\xrightarrow{2} u
    \\
    qadro  &\xrightarrow{2} a
    \\
    qdro   &\xrightarrow{3} r
    \\
    qdo    &\xrightarrow{1} q
    \\
    do     &\xrightarrow{2} o
    \\
    d      &\xrightarrow{1} d.
  \end{align*}
  Assim,
  conseguimos uma bijeção entre
  \begin{equation*}
    \prod_{j=1}^6 \nelements{j}
    =
    \nelements{6}
    \times
    \nelements{5}
    \times
    \dotsb
    \times
    \nelements{1}
  \end{equation*}
  e os anagramas de \emph{``quadro''}.
  Portanto,
  o número de anagramas é
  \begin{equation*}
    \abs{\prod_{j=1}^n \nelements{j}}
    =
    \prod_{j=1}^n \abs{\nelements{j}}
    =
    \prod_{j=1}^n j
    =
    6!.
  \end{equation*}
  Assim,
  podemos concluir que para um conjunto finito $A$
  com $\abs{A} = n$,
  o número de anagramas que se pode escrever
  com os elementos de $A$ é $n!$.

  Vamos denotar por $\tilde{P}_A \subset A^{\abs{A}}$,
  o conjunto de todas as permutações de $A$.
  Ou seja,
  fazendo $n = \abs{A}$,
  \begin{equation*}
    \tilde{P}_A
    =
    \setsuchthat{(a_1, \dotsc, a_n) \in A^n}{\forall j,k \in \nelements{n},\, j \neq k \Rightarrow a_j \neq a_k}.
  \end{equation*}
  De acordo com o que foi discutido,
  \begin{equation*}
    \abs{\tilde{P}_A}
    =
    n!.
  \end{equation*}
  Da mesma forma,
  vamos denotar por $A_A^p \subset A^p$
  o conjunto de todos os
  \emph{arranjos simples} de $p$ elementos distintos
  escolhidos em $A$.
  Ou seja,
  \begin{equation*}
    A_A^p
    =
    \setsuchthat{(a_1, \dotsc, a_p) \in A^p}
                {\forall j,k \in \nelements{n},\, j \neq k \Rightarrow a_j \neq a_k}.
  \end{equation*}
  Neste caso,
  para $0 < p \leq n$,
  \begin{equation*}
    \abs{A_A^p}
    =
    n
    (n-1)
    \dotsb
    (n-p+1)
    =
    \frac{n!}{(n-p)!}.
  \end{equation*}

  Quando $\abs{A} = n$,
  $A^A$ está em bijeção com $A^n$.
  Assim,
  definindo
  \begin{align*}
    P_A
    &=
    \setsuchthat{\function{f}{A}{A}}{\text{$f$ é bijetiva}}
    \\
    A_A^B
    &=
    \setsuchthat{\function{f}{B}{A}}{\text{$f$ é injetiva}},
  \end{align*}
  $P_A$ está em bijeção com $\tilde{P}_A$.
  E se $\abs{B} = p$,
  $A_A^B$ está em bijeção com $A_A^p$.
  Quando $A$ é um conjunto finito,
  $P_A = A_A^A$.
% TODO: exercício
% Descreva a bijeção de A_A^B e A_A^p.

  \begin{obs}
    Note que para cada conjunto $A$,
    existe exatamente uma função
    $\function{f}{\emptyset}{A}$.
    E portanto,
    \begin{equation*}
      \abs{P_\emptyset}
      =
      \abs{A_A^\emptyset}
      =
      1.
    \end{equation*}
  \end{obs}

  Usamos a notação
  \begin{align*}
    P_n
    &=
    P_{\nelements{n}}
    \\
    A_n^p
    &=
    A_{\nelements{n}}^p.
  \end{align*}
